沈旭暉 :香港的遺產，如何被各地競爭對手瓜分，又如何重生？

這時候，我們才發現真・香港確是一件神蹟，一件不由主觀意志製造的藝術品，同時兼備的功能極多，現在慘被一刀刀凌遲，才知道底蘊之深。這種價值，絕非只懂計算GDP、滿腦子鬥爭思維所能理解。某程度上，香港就是一部多功能機器，也可以說是數百年前威尼斯那種「informal empire」，現在急速衰落，自然引來眾多國內外的競爭對手爭奪遺產。但由於香港的原有功能太豐富，不可能出現單一替代品，各方都只能爭取某一部份，而不可能整個香港拿去複製。有危有機，這正是香港有朝一日重生的底氣所在。只是在未來十年，出現以下國際scramble，恐怕難以避免。

⏺ 全文見Patreon: 這是最壞的時代，也是最好的時代：未來十年，N個「新香港」之間的香港人

推

香港嘅沒落 好快又俾中共包裝成深圳超越香港 香港人幾唔掂 之後藍絲廢老又嚟打飛機了

藍絲個腦好難理解

佢可以催谷十個深圳出黎 但永遠唔可以複製一個香港